【他來自江湖｜機智牢房生活】特赦終身犯：監獄是另一個江湖

【他來自江湖｜機智牢房生活】
跳艷舞搏煙仔打賞
小幫會結盟抗衡大社團
特赦終身犯：監獄是另一個江湖

文錦棠殺警囚禁赤柱監獄，未獲特赦出獄前，近二十五年，與其他極重犯過了九千多個「生不如死」的絕望日子，「未改判終身監禁時，我們囚在死囚室，每星期獄警都會試環首死刑的刑具，那道活門，每次打開都發出響亮的聲音，聽得人膽顫心驚。」

「以前，我以為金錢是萬能，到這時候，我發現有錢也沒有用，在監獄，沒有自由，沒有親人在身邊。」

監獄是另一個江湖，兇悍如文錦棠也要埋堆，施盡渾身解數，求生存。

一張枱 一個地盤
「不到你不埋堆，否則日子會很難過。」

監獄是社會的縮影，一樣有地盤，一張張枱就是「油尖旺」。

「劃分好了，哪張枱是哪個社團，有錢有面子的會被推舉為大哥，所以沒有背景的囚犯會很尷尬，不知道該坐哪張枱，更會被其他囚犯排斥。」

他說，在他的年代（70-90年代），監獄以十四K 、和勝和、水房等社團稱霸。

七十年代，.....................................................................

「有一次見到鐵絲網掛了臘鴨，原來監房突然來個大搜查，倉友馬上把「走私」食物自窗口丟出去，有些竟掛在鐵絲網上，真是奇景。」

採訪：蕭瑩盈

攝影：SyHui、Sunny Lau、阿霆
----------------------------

ChannelNEXT人民學堂：識法大講堂

曾志豪X劉偉聰 同你拆解「港版国安法」

立即收看

以為歐錦棠